# ИНАСАН
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/i/inasan_logo1t.webp)](f/c/i/inasan_logo1.webp)|<admin@inasan.ru>, +7(495)951-54-61, Fax +7(495)951-55-57;<br> *Россия, 119017, Москва, ул. Пятницкая, д. 48*<br> <http://www.inasan.ru> ~~ [Wiki ⎆](https://ru.wikipedia.org/wiki/Институт_астрономии_РАН)|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Институт астрономии РАН** *(ИНАСАН)* — один из институтов Отделения физических наук Российской академии наук. В настоящее время расположен в Москве на ул. Пятницкая, д. 48.   В советское время учреждение носило название Астрономический совет АН СССР (Астросовет). Основные направления исследований:

- Переменные звёзды
- Наблюдения ИСЗ: визуальные, фотографические и лазерные
- Изучение верхних слоёв атмосферы Земли
- Солнечная активность
- Физика Луны
- Физика солнечно‑земных связей
- Физика и эволюция звёзд
- Эволюция тесных двойных звёздных систем
- Эволюция звёздных пульсаций
- Звёздная спектроскопия и нестационарные звёзды
- Закономерности процесса звёздообразования на различных пространственно‑временных масштабах
- Динамика звёздных и планетных систем

С предложением о создании Астрономического совета при АН СССР в 1936 году выступили академики А.Е. Ферсман и В.Г. Фесенков. Данный проект был утверждён Президиумом Академии наук СССР 20 декабря 1936 года — эту дату и принято считать днём создания Астрономического совета АН СССР — в будущем Института астрономии Российской академии наук. В первые года работы перед Астросоветом была поставлена задача координирования всех исследовательских работ в области наземной оптической астрономии. Затем в рамки задач вошли такие мероприятия как: поставка в обсерватории фотоматериалов и светоприемников, представление астрономов СССР в МАС, готовил научные экспозиции в СССР и за рубежом. Большую часть советской бытности Астросовет представлял из себя две совершенно различные по функциям структуры — научный совет и научно‑исследовательское учреждение.

Первой собственной исследовательской работой в Астросовете стал 「Общий каталог переменных звёзд」 (ОКПЗ), который МАС поручил составить в 1946 году советским астрономам. С наступлением космической эры, важнейшим направлением в работе Астросовета стала тематика наблюдений Искусственных спутников Земли (ИСЗ). В середине 60‑х годов ХХ века Астросовет приступил к созданию международной сети наблюдений ИСЗ. К 1975 году в Евразии, Африке и Южной Америке было уже 28 специализированных наблюдательные пунктов, созданных при участии советских ученных. Астросоветом были созданы две экспериментальные станции: Звенигородскую (1958 г) и Симеизскую (1975 г).

В декабре 1990 года, в связи с широким спектром научных задач, что решались на базе учреждения, Президиум АН СССР распорядился о преобразовании Астросовета в Институт астрономии АН СССР. А в 1991 году институт получил своё современное название: Институт астрономии Российской академии наук (ИНАСАН). Но параллельно существует и координационный совет, именуемый Астрономический совет РАН.



## The End

end of file
